<roles>

 <role>
  <name>شهروند ساده</name>
  <side>citizens</side>
  <picName>citizen.jpeg</picName>
  <details>
   شهروند ساده هیچ قابلیتی نداره، و وظیفش اینه که با فکت و استدلال بازی کنه
   و با رای گیری، مافیا ها رو از بازی بیرون کنه.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>دکتر</name>
  <side>citizens</side>
  <picName>dr.jpeg</picName>
  <details>
   دکتر هر شب یک نفر رو از شات مافیا نجات میده، یعنی اگه شخصی که شات مافیا بوده رو انتخاب کنه، اون بازیکن داخل بازی میمونه.
   فقط یک بار میتونه در کل بازی خودش رو نجات بده. در تعداد های بالا میتونه بیشتر از یکبار این کارو انجام بده.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>کاٰرآگاه</name>
  <side>citizens</side>
  <picName>detective.jpg</picName>
  <details>
   هر شب استعلام یک نفر رو از گاد میگیره، و اگه اون شخص مافیا باشه گاد به اون علامت لایک یا به اصطلاح استعلام مثبت نشون میده.
   اگه اون مافیا پدرخوانده باشه استعلامش منفیه.

  </details>
 </role>

 <role>
  <name>حرفه ای</name>
  <side>citizens</side>
  <picName>leon.jpg</picName>
  <details>
   در کل بازی دوبار میتونه یک نفر رو انتخاب کنه و اون رو شات بکنه. در صورتی که اون شخص مافیا باشه، از بازی بیرون میره، اما اگه شهروند باشه خود حرفه ای از بازی خارج میشه.
   در سناریو پدرخوانده لئون حرفه ای یک زره هم داره.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>جان سخت</name>
  <side>citizens</side>
  <picName>jan_sakht.jpeg</picName>
  <details>
   جان سخت یا زره پوش یک زره داره و اگه شات بشه یا در روز اجماع بشه از بازی خارج نمیشه، و فقط زره اش می افته. و مشخص میشه که شهرونده.
   در بعضی سناریو ها وظیفه استعلام گرفتن با جان سخت هست.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>همشهری کین</name>
  <side>citizens</side>
  <picName>mr_kane.jpg</picName>
  <details>
   این نقش مختص سناریو پدرخوانده هست. اگر همشهری کین در شب یکی از اعضای مافیا رو انتخاب بکنه، فردای اون روز گاد به همه اعلام میکنه که فلانی مافیای بازی هست!
   همشهری کین فردای روزی که استعلام مثبت میگیره با تیر غیب کشته میشه.
   در کل بازی یک بار میتونه استعلام بگیره، و اگه استعلام شهروند بگیره هیچ اتفاقی میفته.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>کنستانتین</name>
  <side>citizens</side>
  <picName>constantine.jpeg</picName>
  <details>
   این نقش مختص سناریو پدرخوانده هست. در کلی بازی و فقط یک بار، کنستانتین میتونه یک نفر از بازیکن های خارج شده رو به بازی برگردونه.
   تشخیص اینکه اون بازیکن مافیا یا شهرونده با خود کنستانتینه.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>تفنگدار</name>
  <side>citizens</side>
  <picName>gunner.jpg</picName>
  <details>
   در طول بازی، وابسته به تعداد بازیکنان، به تعداد محدودی میتونه به بازیکن ها تفنگ جنگی بده، و به تعداد نامحدودی میتونه تفنگ مشقی بده.
   شخصی که تفنگ دریافت کرده میتونه در فاز روز اون رو به یه بازیکن نشونه بگیره و شلیک کنه. در صورتی که تفنگ جنگی باشه اون بازیکن از بازی خارج میشه و سریعا سایدش اعلام میشه. بنابراین نقش تفنگدار خیلی میتونه به تیم شهروندی کمک بکنه.
   در صورتی که تفنگ مشقی شلیک بشه هیچکس از بازی خارج نمیشه.
   نقش مقابل تفنگدار، خرابکار هست که عملیات خرابکاری روی تفنگدار یا کسی که تفنگ گرفته انجام میکنه.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>محافظ</name>
  <side>citizens</side>
  <picName>bodyguard.jpeg</picName>
  <details>
   محافظ نقش مقابل تروریسته که یک زره هم داره. زمانی که تروریست میخاد یکی رو از بازی خارج کنه، محافظ ۵ ثانیه وقت داره
   که فدایی شهر بشه و اون شخص رو نجات بده. تشخیص اینکه هدف ترور مافیا بوده یا شهروند با خود محافظ هست.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>کابوی</name>
  <side>citizens</side>
  <picName>cowboy.jpeg</picName>
  <details>
   کابوی نقش مقابل بعدی تروریست هست. اون میتونه در فاز روز درست مثل تروریست هرکسی رو
   که میخواد انتخاب کنه و اون رو با خودش از بازی خارج کنه. در صورتی که تروریست رو انتخاب بکنه، تروریست موقع
   خروج نمیتونه کسی رو باخودش خارج کنه.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>اسنایپر</name>
  <side>citizens</side>
  <picName>sniper.jpg</picName>
  <details>
   در کل بازی حق دو بار شلیک کردن داره. بر خلاف حرفه ای اگه شهروند رو بکشه از بازی خارج نمیشه.
   ولی اجازه شلیک با خود اون نیست، یعنی اسنایپر فقط هدف رو انتخاب میکنه. و تصمیم نهایی رو فرمانده میگیره.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>فرمانده</name>
  <side>citizens</side>
  <picName>boss.jpeg</picName>
  <details>
   فرمانده نقش تکمیلی اسنایپر هست.
   در صورتی که اسنایپر شات انجام بده، گاد به فرمانده شات اسنایپر رو نشون میده و فرمانده میتونه با تایید یا عدم تایید انتخاب کنه که اون شخص
   از بازی خارج بشه یا نه.
   فرمانده و اسنایپر همدیگه رو نمیشناسن.
  </details>
 </role>

</roles>