<roles>

 <role>
  <name>مافیا ساده</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>mafia.jpeg</picName>
  <details>
   عضو دون پایه گروه مافیا که قابلیتی ندارد اما باید با استدلال و فریب
   اعتماد شهروند ها را به دست بیاورد و به پیروزی مافیا کمک کند.

  </details>
 </role>

 <role>
  <name>پدرخوانده</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>godfather.jpeg</picName>
  <details>
  گاد فادر یا پدرخوانده رهبر گروه مافیا است.
   شات شب به دستور او انجام میشود و استعلام او برای کارآگاه منفی است.
   در بعضی از سناریو ها یک زره نیز دارد به این معنی که اگر حرفه ای به او شلیک کند
   از بازی بیرون نمی رود و زره او از بین می رود.
   در سناریو پدرخوانده استعلام او برای هم شهری کین مثبت است و یک زره
   در مقابل نقش لئون حرفه ای نیز دارد.

  </details>
 </role>

 <role>
  <name>دکتر لکتر</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>dr_l.jpeg</picName>
  <details>
   دکتر لکتر عضو پرجذبه گروه مافیا است
   که هر شب یکی از اعضای مافیا را انتخاب می کند و او را از شات اسنایپر یا حرفه ای
   نجات می دهد.
   در بعضی از سناریو ها وی نمی تواند در شب های متوالی فردی تکراری را نجات بدهد.
   محدودیتی برای نجات دادن خودش وجود ندارد.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>معشوقه</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>lover.jpeg</picName>
  <details>
   معشوقه گادفادر که مثل مافیا ساده بازی می کند و قابلیتی ندارد.
   اما اگر از بازی خارج شد گادفادر از شدت عصبانیت دستور یک شلیک اضافه میدهد.
   یعنی اگر امشب قرار است مافیا ۲ شلیک داشته باشد، در صورتی که معشوقه از بازی خارج شود،
   تیم مافیا ۳ شلیک خواهد داشت.
   در بعضی سناریو ها
   در صورتی که گادفادر از بازی خارج شد معشوقه رهبری تیم مافیا را به دست می گیرد.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>ناتاشا</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>natasha.jpeg</picName>
  <details>
   ناتاشا هر شب یک نفر از بازیکنان‌ (چه شهروند چه مافیا)، انتخاب می کند و
   حق حرف زدن، لایک دادن و دیسلایک دادن را از او می گیرد.
   حتی اگر این شخص وارد دفاعیه شود نمی تواند صحبت کند.
   در بعضی سناریو ها ناتاشو معشوقه گادفادر است.

  </details>
 </role>

 <role>
  <name>گروگان گیر</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   گروگان گیر عضو تیم مافیا است و آنها را می شناسد اما در شب با آنها بیدار نمی شود یعنی
   نمی تواند در مکالمه آنها شرکت کند.
   هر شب یک نفر را انتخاب می کند و قابلیت وی را از او می گیرد.
   یعنی اگر آن شخص هر نقشی داشته باشد نمی تواند از آن استفاده کند.
   در سناریو پدرخوانده این نقش با نام ماتادور شناخته می شود.

   نقش مقابل او نگهبان است که هر شب از گروگان گرفته شدن یک نفر جلوگیری میکند.

  </details>
 </role>

 <role>
  <name>تروریست</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>terrorist.jpeg</picName>
  <details>
   تروریست یا انتحاری عضو خطرناکی از گروه مافیا است که در فاز روز میتواند
   اعلام کند که تروریست است، و هر کس را که میخواهد با خودش از بازی خارج کند.
   در بعضی سناریو ها تروریست در صورتی که وارد دفاعیه شود اجازه انجام عملیات انتحاری را ندارد.
   نقش های مقابل او محافظ و کابوی هستند.

  </details>
 </role>

 <role>
  <name>مذاکره کننده</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>saul_goodman.jpg</picName>
  <details>
   مذاکره کننده که در سناریو پدرخوانده با نام سال گودمن شناخته می شود
   یک بار در طول بازی می تواند مذاکره یا خریداری انجام بدهد،
   یعنی باید یک شهروند ساده را انتخاب کند تا به گروه مافیا بپیوندد.
   در صورتی که روی هر نقش دیگری خریداری را انجام بدهد هیچ اتفاقی نمی افتد.
   در شبی که مذاکره در حال انجام است مافیا حق شات ندارد.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>ناتو</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   ناتو یکی از خطرناک ترین عضوهای مافیا است که می تواند در فاز شب
   نقش یکی از شهروند ها را حدس بزند. اگر حدس او درست باشد
   آن شهروند قطعاً از بازی خارج میشود. یعنی حتی اگر سیو دکتر شده باشد
   از خارج می شود.
   بنابراین شهروندان باید سعی کنند نقش خود را لو ندهند یا به اصطلاح اطلاق نکنند، چون به سرعت ناتویی و از بازی خارج می شوند.
   در شبی که عملیات ناتویی در حال انجام است مافیا حق شات ندارد.
  </details>
 </role>

</roles>