<roles>

 <role>
  <name>مافیا ساده</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>mafia.jpeg</picName>
  <details>
   این نقش صرفاً باید در طول بازی تلاش کند هویت خود را مخفی نگاه دارد و اصطلاحاً خود را شهروند جا بزند.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>پدرخوانده</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>godfather.jpeg</picName>
  <details>
   پدرخوانده یا گادفادر درحقیقت همان رئیس مافیاست. در سبک‌های مختلف مافیا، یک نفر به عنوان رئیس همه مافیاها حضور دارد که به نوعی نقش رهبری و هدایت تیم مافیا را به عهده می‌گیرد. کشته هر شب مافیا، که با شور و مشورت مافیاها با هم انتخاب می‌شود، توسط رئیس مافیا به گرداننده اعلام نهایی می‌گردد. همچنین جواب استعلام پدرخوانده برای کارآگاه شهروند است و بسته به سناریو یا توافق بازیکنان، این استعلام شهروندی می‌تواند یک بار، دو بار یا همیشگی باشد.

   اگر تعداد بازیکنان زیر ۶ نفر باشد، بهتر است که استعلام شهروندی دارای محدودیت باشد.

   در واقع از بین این دو قابلیت برای پدرخوانده، عملاً قابلیت دوم است که قدرت زیادی به پدرخوانده می‌دهد و به نوعی او را از دایره اتهامات دورتر نگاه می‌دارد؛ چراکه حتی اگر پزشک او را به درستی تشخیص دهد و استعلام کند، باز هم او استعلامش شهروند می شود و پزشک نمی‌تواند به ماهیت واقعی پدرخوانده پی ببرد و در حالت شک و ابهام باقی می ماند. اما قابلیت سرپرستی یا ریاست گادفادر عملاً در بازی‌ها آن چنان که باید شکل نمی‌گیرد؛ مخصوصاً در بازی‌هایی که میان بازیکنان اختلاف سطح وجود دارد و همه بازیکنان از یکدیگر شناخت دارند، معمولاً رهبری تیم مافیاها را کسی به عهده می گیرد که تجربه بیشتری در این بازی دارد، هرچند او پدرخوانده نباشد.

   البته در بازی هایی که در کافه ها انجام می شود و بازیکنان شناخت چندانی از یکدیگر و سطح بازی هم ندارند، قابلیت ریاست و رهبری نیز برای پدرخوانده بسیار غالب و مؤثر است.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>دکتر لکتر</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>dr_l.jpeg</picName>
  <details>
   دکتر لکتر که جزو تیم مافیاست، پزشک مافیاها به شمار می‌آید. او درفاز شب می‌تواند بازیکنی را که «حرفه‌ای» به قتل رسانده، نجات دهد.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>معشوقه</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>lover.jpeg</picName>
  <details>
   معشوقه در طول بازی کنش خاص و متفاوتی ندارد و همانند یک مافیای ساده بازی می‌کند، اما اگر به هر ترتیبی از بازی حذف شود، اعضای مافیا خشمگین می‌شوند و به تلافی، در شب بعدی، یک نفر بیشتر از تعداد معمول ترور می‌کنند. مثلا اگه قرار بوده که هر شب یک نفر ترور شود، شب بعد از قتل معشوقه، دو نفر ترور می‌شوند.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>ناتاشا</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>natasha.jpeg</picName>
  <details>
   ناتاشا دقیقاً همانند روانپزشک است و می‌تواند یکی از افراد را لال کند، با این تفاوت که از اعضای تیم مافیاست. در بعضی بازی‌ها، ناتاشا معشوقه‌ رئیس مافیا هم هست و اگر دون بمیرد، معشوقه جای دون را می‌گیرد؛ البته تنها برای گرفتن تصمیم نهایی. یعنی اگر کارآگاه نقشش را استعلام بگیرد، مافیا اعلام می‌شود.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>گروگان گیر</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   در بین همه نقش های مافیا گروگان‌گیر یکی از اعضای تیم مافیاست که شب با یارانش بیدار نمی‌شود. با اینکه بقیه افراد تیم مافیا و گروگان‌گیر همدیگر را می‌شناسند (لایک یکدیگر را می‌بینند)، اما با هم بیدار نمی‌شوند (در واقع سناریوی شبی وجود ندارد). گروگان‌گیر هر شب یک شهروند را انتخاب می‌کند و آن شهروند نمی‌تواند از قابلیت خود د همان شب استفاده کند.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>تروریست</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   یکی از اعضای مافیاست و این توانایی را دارد که با اعلام کلمه‌ی «تروریست» یکی از افراد حاضر در بازی رو همراه خود از بازی خارج کند (تروریست، نقش مقابل فدایی است). تا وقتی تروریست زنده‌ است باید از قابلیت خود استفاده کند؛ یعنی اگر در رأی‌گیری‌ها رأی بالایی بیاورد و مشخص شود که قرار است اعدام شود، دیگر نمی‌تواند بلند شود و کسی را با خود از بازی بیرون ببرد؛ چون معلوم نیست خودش زنده می‌ماند یا نه! بنابراین اگر تروریست جزو مظنونین رای‌گیری نهایی باشد، تا قبل از انجام رای‌گیری می‌تواند اقدام به عملیات انتحاری کند.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>مذاکره کننده</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   از اعضای مافیاست که می‌تواند در فاز شب یکی از شهروندان را انتخاب، و او را عضوی از گروه مافیا کند. اگر مافیا قصد مذاکره داشته باشند، «مذاکره‌کننده» در شب با خدا مطرح می‌کند تا سایر افراد مافیا نیز بیدار شوند و به او کمک کنند. مافیا پس از انتخاب فرد مذکور چشم‌های خود را می‌بندند و خدا بر روی دست فرد انتخاب شده می‌زند. افرادی که دارای شخصیت‌های کارآگاه و پزشک هستند هرگز نمی توانند به مافیا تبدیل شوند. طبیعتاً این قابلیت برای مذاکره‌کننده بسته به تعداد بازیکنان دارای محدودیت است و چنانچه بازی در حدود ده الی دوازده نفر باشد، مذاکره‌کننده فقط یک بار اجازه چنین تبدیلی دارد.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>دزد</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   به عنوان یکی از اعضای مافیا، به دنبال دزدیدن نقش رویین‌تن (جان‌سخت) است. او در فاز شب دو نفر را انتخاب می کند. اگر فرد اولی که انتخاب می‌کند یک شهروند عادی، مافیای ساده و یا یک تروریست باشد، اتفاقی نمی‌افتد. دزد مانند ناتاشا و ساقی هرگز نمی‌تواند در دو شب پشت سرهم یک فرد را به عنوان نفر اول انتخاب کند. این در صورتی است که نفر دوم می تواند هر شب یک فرد ثابت باشد. اگر نفر اول رویین‌تن باشد، نقش او به دزد منتقل می‌شود و دزد در آن شب به رویین‌تن تبدیل می‌شود.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>ناتو</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   ناتو سابقاً یکی از دانشمندان شهر بوده که توسط گادفادر دیوانه شده و به گروه مافیا پیوسته است! او یک فرد نابغه است که می‌تواند نقش شهروندان را حدس بزند. ناتو به عنوان یکی از اعضای مافیا، یک بار در طول بازی می‌تواند نقش یکی از شهروندهای نقش‌دار بازی را حدس بزند. در صورتی که حدسش درست باشد، آن نقش در هر صورتی از بازی خارج می‌شود و در صورت حدس اشتباه، قابلیت ناتو و تیر آن شب مافیا می‌سوزد. نکته مهم اینکه شبی که ناتو می‌خواهد از قابلیت خود استفداه کند، تیم مافیا دیگر نمی‌تواند تیری شلیک کند.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>سم ساز</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   این عضو مافیا می‌تواند به یک شهروند سم تزریق کند. این سم موجب می‌شود که آن بازیکن سه روز بعد بمیرد. دکتر شهروندان نمی‌تواند سم را خنثا کند.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>ناقل</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   هر شخصی که او در شب انتخاب کند، آلوده می‌شود. آلودگی به این معناست که فرد آلوده در روز اول لال می‌شود و در فاز شب از انجام هر کاری ناتوان می‌شود؛ روز دوم نمی‌تواند رأی دهد و شب دوم می‌میرد. مثلاً اگر کارآگاه آلوده شود، نمی‌تواند در شب استعلام بگیرد.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>داروساز</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   در میان همه نقش های مافیا این بازیکن مافیا سه شب در طول بازی یک نفر را انتخاب میکند و به آنها داروی مخصوص کرونا می دهد. همچنین به اولین نفر (غیر مافیایی) که انتخابش کند در ازای قابلیتش دارو می دهد. دارو باعث می شود بازیکن تا سه شبانه روز آلوده نشود.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>شاه کش</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   شاه کش می‌تواند دو بار در روز و شب از قابلیتش استفاده کند. قابلیت او این است که با اعلام نقش یک بازیکن به گرداننده، او را به قتل برساند. در واقع او همزمان کار استعلام و قتل را انجام می‌دهد و اگر نقش را درست حدس بزند، آن بازیکن از بازی حذف می‌شود، حتی اگر دکتر یا قهرمان او را برای نجات انتخاب کرده باشند. اما اگر نقش را اشتباه حدس بزند، اتفاقی نمی‌افتد. به همین دلیل بقیه بازیکنان باید حواسشان باشد که نقششان را به طور غیر مستقیم نیز اعلام نکنند چون ممکن است با حضور شاه کش این اعلام نقش به ضرر خودشان تمام شوند.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>شب خسب</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   یکی از نقش های پر رمز و راز و ترسناک مافیاست. شب خسب هر شب به خواب یک بازیکن می‌آید و با تاثیری که بر آن شخص می‌گذارد، باعث می‌شود قابلیت آن فرد به خودش برگردد. برای مثال اگر شب خسب کلانتر را انتخاب کند، انگار کلانتر به خودش تیر زده است یا اگر دکتر را هدف قرار دهد گویا دکتر خودش را در آن شب نجات داده است.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>جلب</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   یک شب در طول بازی یک نفر را انتخاب می‌کند و رأی آن شخص در روز بعد شمرده نمی‌شود. همچنین در مرحله دوم رأی‌گیری می‌تواند دو رأی به یک نفر یا یک رأی به دو نفر بدهد.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>سیاه زخم</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   یک شب در طول بازی می تواند ناقل را بکشد یا یک بازیکن آلوده را نجات دهد. اگر توسط گرگ نما انتخاب شود، به گرگ نما تبدیل نمی شود و آن گرگ نما می میرد.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>آمپول زن</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>default_role_picture.jpg</picName>
  <details>
   یک شب در طول بازی یک نفر را انتخاب می‌کند. با این کار گرداننده، هویت بازیکن و کاری که آن شب انجام داده است را به آمپول‌زن می‌گوید. بنابراین آمپول‌زن باید آخرین نفر یا جزو آخرین نفراتی باشد که توسط گرداننده بیدار می‌شود.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>یاکوزا</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>yakuza.jpeg</picName>
  <details>
   یکی از نقش‌های گروه مافیاست که در فاز شب یک اسم به گرداننده بازی می‌دهد و آن اسم تبدیل به مافیا می‌شود و یاکوزا می‌میرد. اگر در شبی که یاکوزا تبدیل را انجام داده‌، توسط دکتر نجات داده شود، زنده می‌ماند و می‌تواند در شب‌های بعد یکی دیگر را نیز به مافیا تبدیل کند. نکته مهم در مورد نقش یاکوزا این است که زمانی که احساس می‌کند شهروندان به هویت مافیایی او پی برده اند با خروج خود از بازی و جایگزین کردن یک نفر دیگر شهروندان را گمراه کرده و اصطلاحا در بازی گره‌ایجاد می‌کند. این شخصیت فعالیتش را در شب انجام خواهد داد و محدودیتی در تعداد استفاده از قابلیتش ندارد.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>لیدی وودو</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>lady_voodoo.jpeg</picName>
  <details>
   ین بازیکن تیمِ مافیا هر شب می تواند نقش یک نفر را بلاک کند و آن شخص در شب نمی‌تواند از نقش خود استفاده کند و یا یک کلمه ۴ حرف به بالا را روی یک نفر افسون کند و گرداننده کلمه در اول روز اعلام می کند و اگر آن شخص فردا در روز از آن کلمه استفاده کند از بازی حذف می شود.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>شیاد</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>con_artist_0.jpeg</picName>
  <details>
   هر شب یک نفر از اعضای مافیا را انتخاب میکند و استعلام او برای کارآگاه منفی می شود.
   در شب های متوالی نمیتواند به صورت تکراری یک نفر را انتخاب کند.
  </details>
 </role>

 <role>
  <name>شارلاتان</name>
  <side>mafia</side>
  <picName>con_artist.jpg</picName>
  <details>
   هر شب یک نفر را انتخاب میکند و استعلام او برای کارآگاه برعکس می شود.
   اگر شبی شهروند را انتخاب کرده باشد فردای آن شب باید یک مافیا انتخاب کند.
   پس هر شب به صورت یک درمیان یک نفر از اعضای مافیا و یک نفر از اعضای شهر را باید انتخاب کند.
  </details>
 </role>

</roles>