<scenarios>

 <scenario>
  <name>مافیا کلاسیک</name>
  <minPlayers>۹</minPlayers>
  <maxPlayers>۱۶</maxPlayers>
  <hasIndependent>ندارد</hasIndependent>
  <level>ساده</level>
  <picName>mafia.jpeg</picName>
  <details>
      سناریو مافیا کلاسیک (مافیا ساده)، قدیمی ترین و پایه ای ترین سناریو مافیا است.
      برای حرفه ای شدن در بازی مافیا و سناریو های پیشرفته حتما باید به مافیا کلاسیک مسلط باشید.

      در ساید مافیا، گادفادر، ناتو،دکتر لکتر، مافیا ساده و ناتاشا قرار داره.نقش های ناتاشا یا دکترلکتر فقط در صورتی که تعداد بازیکن ها بیشتر از ۱۱ نفر باشه وارد دک کارت میشن. در ساید شهروندی، چند شهروند ساده، دکتر، کارآگاه و حرفه ای قرار دارن.

      چون تعداد شهروند های ساده در این بازی زیاده برای تیم مافیا راحته که افراد نقش دار مثل کارآگاه و دکتر رو پیدا کنن. بنابراین شهروند های نقش دار باید تلاش کنن که به هیچ وجه نقش خودشون رو لو ندن، چون به راحتی ناتویی میشن.
      در این سناریو تعداد چالش های هر راند یک است و افراد اجازه اطلاق نقش ندارن و اگه این اتفاق بیفته در شب از بازی کیک میشن.

      همچنین اشاره کردن به نقش دقیق بازیکن ها هم خلاف قوانین هست، چون این کار به احتمال بالا به ضرر شهر تموم میشه.

      درصد تعداد افراد مافیا به شهروند بین ۳۰ و ۳۵ درصد هست. یعنی اگه ۹ نفر بازیکن داریم باید ۳ مافیا داخل بازی باشه، و اگه ۱۶ نفر داخل بازی باشن ۵ مافیا داریم.
      نقش های دکترلکتر و ناتاشا در تعداد بالا وارد دک بازی میشن ولی ناتو همیشه داخل دک هست و ثابته.
  </details>
 </scenario>

<scenario>
  <name>پدرخوانده</name>
  <minPlayers>۱۱</minPlayers>
  <maxPlayers>۱۲</maxPlayers>
  <hasIndependent>دارد</hasIndependent>
  <level>پیشرفته</level>
  <picName>godfather.jpeg</picName>
  <details>
      این سناریو برای اولین بار در برنامه شب های مافیا معرفی شد. سناریو پدرخوانده از مافیا کلاسیک سخت تر و پیچیده تر هست، و درصورتی که نقش مستقل جک باشه، یک سناریو پیشرفته هست.

      افراد مافیا در این سناریو گادفادر، ماتادور و سال گودمن (مذاکره کننده) هستند. در صورتی که مذاکره موفق باشه نقش مافیا ساده هم وارد بازی میشه.
      تیم شهروندی هم از ۳ شهروند ساده، دکتر واتسون، شهروندی کین (کارآگاه)، کنستانتین و لئون حرفه ای تشکیل میشه.

      شهروند های ساده باید مواظب باشن که به هیچ عنوان نگن که نقش مهمی ندارن چون سریعا خریداری میشن. شب ها هم نمیتونن به تیم مافیایی علامت بدن که منو بخرین، اگر این کار رو بکنن سریعا کیک میشن.

      هر وقت یکی از بازیکن ها اجماع میشه و قراره که از بازی خارج بشه، از بین ۵ کارت حرکت آخر یک انتخاب میکنه، و میتونه روند بازی رو به شدت عوض بکنه.

      کارت های حرکت آخر به این صورت هستن:
      ۱) دستبند: فرد خارج شده میتونه درست مثل ماتادور قابلیت یک نفر رو در شب از اون بگیره.

      ۲) تغییر چهره: فرد میتونه یکی از بازیکن های داخل بازی رو انتخاب کنه و نقش خودش رو با اون عوض کنه! یعنی اگه فرد اجماع شده مافیا باشه، و کارت تغییر چهره رو روی یک شهروند بزاره در واقع یک شهروند از بازی خارج شده، و یکی از شهروند ها به مافیا تبدیل شده! با کارت تغییر چهره میشه نوستراداموس و جک رو از بازی خارج کرد، البته به شرطی که جک شو نشده باشه.

      ۳) افشای هویت: نقش دقیق بازیکن قبل از خروجش اعلام میشه، و کنستانتین هم دیگه نمیتونه اون رو به بازی برگردونه.

      ۴) ذهن زیبا: درصورتی که فرد اجماع شده بتونه جک یا نوستراداموس رو انتخاب بکنه، خودش داخل بازی میمونه و ساید مستقل از بازی خارج میشه! البته اگه جک شو شده باید طلسم اون رو انتخاب بکنه.

      ۵) سکوت بره ها: فرد دو نفر رو انتخاب میکنه و اون ها سایلنس میشن‌ (درست مثل نقش ناتاشا)، و نمیتونن صحبت کنن حتی اگه توی دفاعیه بیان. البته لایک و دیسلایک و پانتومیم مجازه.

      این بازی دو ساید مستقل هم داره که فقط یکی از اون ها میتونن داخل بازی باشن. نقش نوستراداموس و نقش جک. نقش جک پیچیده تر هست بنابراین درصورتی که بازیکن های ابتدایی داخل بازی هستن بهتره که نوستراداموس به عنوان ساید مستقل انتخاب بشه.

  </details>
 </scenario>


<scenario>
  <name>تفنگدار</name>
  <minPlayers>۱۲</minPlayers>
  <maxPlayers>۲۵</maxPlayers>
  <hasIndependent>ندارد</hasIndependent>
  <level>پیشرفته</level>
  <picName>gunner.jpg</picName>
  <details>
      سناریو تفنگدار یکی از جذاب ترین و پرفکت ترین سناریو های بازی مافیا هست. چون اکثر نقش ها در روز کارهاشون رو انجام میدن یا باهم ارتباط دارن.

      پایه نقش های این سناریو، نقش های مافیا کلاسیک هستن، البته در مواردی که تعداد بازیکن ها کمه مافیا ساده و شهروند ساده نداریم و همه نقش دارن.

      نقش های تفنگدار، محافظ، نگهبان، کابوی، فرمانده و اسنایپر عضو شهر هستن.
      نقش های خرابکار، تروریست، گروگانگیر و معشوقه هم عضو مافیا هستن.
      نقش های محافظ و کابوی مقابل تروریست هستن. نقش های نگهبان و گروگانگیر هم مقابل همن.
      و فرمانده و اسنایپر هم دو همکار شهروند هستن که همدیگه رو نمیشناسن.

      در این سناریو چون معمولا تعداد بالا هست، تعداد سیو دکتر و شات مافیا در چند شب اول، بیشتر از یک هست. مثلا تا زمانی که بیشتر از ۱۵ نفر داخل بازی باشن مافیا ۲ تا شات و دکتر بیشتر از دو تا سیو داره.

      در این سناریو جمع بندی داریم یعنی سر صحبت در پایان هر روز میتونه دوباره صحبت کنه، حتی اگه چالششو گرفته باشه.
      هم کاور و تارگت هم داریم یعنی اگه بازیکنی وارد دفاعیه بشه میتونه به یک شهروند اجازه بده قبل از صحبتش ازش دفاع کنه یا بهش اتهام بزنه.
  </details>
 </scenario>


</scenarios>